【突發】廣東虎門大橋橋面如波浪般起伏 目前已封閉

據央視新聞消息，虎門大橋今日下午發生異常抖動，出於安全考慮，大橋管理部門已經封閉虎門大橋。網傳影片顯示，橋面如同波浪般上下起伏，但未見有明顯斷裂。

據悉，虎門大橋全長4,588公尺（15,052英尺），是橫跨珠江的懸索橋，東連東莞市虎門鎮，西通廣州市南沙區。虎門大橋於1997年6月9日正式通車，時任中國國務院副總理鄒家華、全國政協副主席葉選平等均有出席，虎門大橋的橋名是由時任中共中央總書記、國家主席江澤民題寫。

https://china.hket.com/article/2634928/%E3%80%90%E7%AA%81%E7%99%BC%E3%80%91%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E8%99%8E%E9%96%80%E5%A4%A7%E6%A9%8B%E6%A9%8B%E9%9D%A2%E5%A6%82%E6%B3%A2%E6%B5%AA%E8%88%AC%E8%B5%B7%E4%BC%8F%20%E7%9B%AE%E5%89%8D%E5%B7%B2%E5%B0%81%E9%96%89%EF%BC%88%E6%9C%89%E7%89%87%EF%BC%89

係咪呢幾日大風有Renaissance

拆那拆那

：沒有證據顯示大橋有局部倒塌的風險

應該左右擺，而且擺得好明顯喎

而家有兩條虎門大橋

倒塌咗先有證據

彈性變形嚟啫

Renaissance

風力？

特色黎 信政府 唔怕！

全面倒塌不等於局部倒塌

廣東景點：呼吸橋

早幾十年，美國有條橋共震加大風，之後就收皮

nature frequency???

點解會咁? 定依種橋平時都會移位 但無佢搖咁勁

嘩勁呀，一條橋都玩到咁
簡直係傾先全世界，咩老美 北歐 日本 全部食屎啦

Tacoma Narrows Bridge?

Resonance

d 風岩岩好吹到個頻頻同條橋個材料一樣就gg左

識野

幻覺黎啫 沒事兒

幾時到港珠澳

我都諗起

條橋見中国進入小康社會開心到彈起

虎門銷鴉片

小粉紅：一定係香港暴徒搞的

話我黑心都要講句人有事

點解會咁搖

美國果條片黎，呃我唔到

條橋呼吸緊姐

咁犀利 大風就有Renaissance

我以為係Resonance咋

塔科馬海峽大橋2.0

即係會成條冧

唔知條港豬澳點呢？

大風會向上向下咁郁㗎咩？
真係唔識

塔科馬海峽大橋咁

新型大橋

拉撚到石屎鋼筋金屬疲勞, 夠膽上橋都真係膽搏膽或者呃保險
(下下吹自己架車上有4000萬現金...等等)

起戈個又或者畫設計圖戈個係咪物理唔及格?

定係真係國情偷工減料

London bridge is falling down

共振

Resonance 變撚左文藝復興

你貼 x men 3 磁力王
可能會多人識啲

大風會時光倒流

正呀喂

中共仆街者，唔關人民事

中国世界級建築 堪比比薩斜塔

哦 今次條橋仆街喇
破壞社會和平穩定

大風到吹咗D意大利人嚟

伸縮自如的愛？

開通日： 1997年6月9日

有冇civil仔入嚟講兩句

有resistance先啱

Renaissance

因為復興咗昨日嘅時光(i.e. 條橋未起嘅時候)

條片中間條友咁堅仲喺上面行

點解搖到咁d石屎都唔爆

連登英文大師時光倒流

相信政府

同長江彈性決堤壩一樣咁有彈性

下一條

呢條上面D車仲堅

讀physics一定有睇過個條片
睇黎終於有新片睇了

其實佢想講咩

Resonance先係

為保6又出招谷GDP嗟，棋王高招！！！

卡門渦街頻率match 自然頻率引發共振

咩叫natural frequency 物質嘅頻率即係乜

振呀振

笑撚到gapgap聲

搖多陣就斷咗，有片的

點解中共21世紀都可以design到一條橋有風共振

最新自煮燃發嘅波浪型設計 你識條鐵咩

唔係局部

仲用得？ 折再起有助GDP

其實有，所以最後冧左

點解班人仲唔即刻開車掉頭走

中國係咪要大地震

大風會文藝復興

唔用豆腐起算係咁

但點解斷前唔爛，一般人對石屎認知就係不可變形

你唔夠力去令到石屎deform啫

支那人因大風
揭開了文藝復興的序幕

之前有條橋都係咁, 唔記得台灣定日本
跟住就斷橋

好快到港豬澳了

又起多條，gdp go go go

諗起個nami nami 廣告

中國文藝復興

Resources 啊傻仔
Renewable Resources

豆腐橋
無事既

正常野 唔驚！

革命暗號黎？

有冇人認真解釋下

吹起文藝復興之風

Renaissance係文藝復興喎

冇事既，相信政府

港豬澳is coming

一定唔會局部
係冧就成條

真係超英趕美 我未見過歐美起橋起得咁先進

斷咗會係吉兆

好似識呼吸咁

咁風有無可能搞到人類共振
Jojo 咁

比起美國以前d橋咪震得少
中國橋無事

萬年一遇

一定係高科技,香港人井底之蛙

文藝復興既先兆

Wannabeeeee

仲要係意大利文

又增長，拆左再起，又贏左

又有得起多條
GDP gogogo

SORRY 我橡膠果實能力覺醒左

中國制做2025

厲害了支那國

推

engine 狗計錯數

唔係郁先啱咩

？

全部

民眾苦悶左咁耐
俾啲娛樂大家之嘛

沒事兒，沒事兒

個prof仲帶埋隻貓上去睇 結果就

當年唔知道被風吹會有共震

文藝復興
意大利返嚟報仇

重建再起，刺激GDP，中國又成大贏家

係狗

Physics好似讀過點解

呼吸橋

點解會串咗呢個字 仲難過resonance

柒咗,呢個係英文

地下啲人聽到政府搞歷史教科書彈返起身

此re不同彼re

辣妹

橋之呼吸 第一式

條片06年

彈床

條橋深呼吸啫

冇事冇事

X2

未必
可以係偷工減料

jm9

原來石屎都可以咁動L

沒事兒沒事兒

可防可控

陰風陣陣，出番文藝復興D人出黎

知唔知點解青馬大橋要有下層
因為一大風都會浪下浪下

類似飛機翼咁嘅效應(?

美國當年嗰條個特別之處係佢唔通窿，啲風一定要上下咁流過條橋，造成有lift，最後chok爛咗條橋

應該係佢打錯字,
電話自動幫佢攞最接近嘅字,
點知就攞咗Renaissance
或者係佢亂串
求其揀個似

免費機動遊戲，你哋識撚咩

笑

係喎

我諗巴打係專登掛

大海無量

禁大條橋唔做wind tunnel test ? 係唔係 on 9 ???

中國人是有彈性的。

設計standard 太舊

邊條橋？

不嬲石屎都要預埋佢擺動
就算你住緊層樓都會

咁易共振，工程師冇料到

中國野邊有on9唔on9架仲要虎門橋幾多年前起落

嘩屌，荷里活災難片咁

歷史回顧

啱，班仆街乜都夠膽死

條橋同青馬咁上下時間起好

只屬海市蜃樓，最多只會斷橋死人，民眾不必恐慌

幾時到三峽

我以為係medallion 添

擺明就玩膠啦 咁多人咁認真

青馬肯定有做wind tunnel test

當年個deck section 係特登design 過

呢條橋咩時候都好撚多車

橋之呼吸

隻狗最後點

仲要一邊晃一邊塞

加個TMD 就得啦

好似扑野咁un un 下

就咁睇 幅度唔算太大 應該唔會收皮 但等共振完左 真係要Check一Check 有冇local failure. 咁搖法 一定有地方Cracked

富有中國式既冷縮熱脹技術 你地識條春

係喎，一山不能藏二虎

但係呢條橋起左廿年 唔會今日先震掛

應該係佢地，想救隻狗

Tubby, Coatsworth's cocker spaniel, was the only fatality of the Tacoma Narrows Bridge disaster; he was lost along with Coatsworth's car. Professor Farquharson[10] and a news photographer[11] attempted to rescue Tubby during a lull, but the dog was too terrified to leave the car and bit one of the rescuers. Tubby died when the bridge fell and neither his body nor the car was ever recovered.[12] Coatsworth had been driving Tubby back to his daughter, who owned the dog. Coatsworth received $450.00 for his car (equivalent to $8,200 today[13]) and $364.40 ($6,700 today[13]) in reimbursement for the contents of his car, including Tubby.[14]

但係照道理佢咁樣先至叫正常，吹佢唔郁反而會斷

這是我國最新研發的主動式諧波抗震技術
能夠抵禦萬年一遇既洪水衝擊
經咱們的極限運動專家測試
證實安全無誤
領導可以放心先走

冇見今年D GDP跌左D
咪搵D基建起囉
沒事兒 沒事兒

百年基建

Tacoma narrows bridge

依個時候仲講呢啲說話

有冇物理巴打解釋下個現象？條片入面就搖到最後斷埋

已倒塌所以不存在風險

頭搖又尾擺

風聲響起復興的信號

civil 狗必讀

1940年

如果聽得明

算好易同簡單咁解釋左

好似你蕩韆鞦咁
你推完一下佢會有特定嘅頻率自己蕩
如果你配合佢個頻率嚟推
咁就會越蕩越高

有秩序下降不等如倒塌

好似摩天大廈咁
本身有卸力設計

而家講緊支那橋
一定係豆腐渣
要講美國死番出去

風險可防可控，你地班人對國家說三道四，亂傳謠言。

好似條橋有脈搏／呼吸咁

點解可以咁柔軟 😅😅😅

共振？

一直覺得大陸啲橋好兒戲 D橋墩好幼
未讀過physics 但香港d橋起碼睇落去粗同密
可能佢地計過條數 知幾時倒塌
然後重建

高科技嘢 你識條鐵咩？

你平時見到啲石屎其實都會有變形
只係唔夠明顯
1米嘅0.1%睇唔到
100米嘅0.1%就會睇到

之前打風啲樓都會搖下搖下

如果applied frequency(風) 跟 natural frequency (建築物料) 相近

震盪波幅會變大

會呼吸的橋

我想睇三峽大壩呼吸

唔好恰我冇讀過history喎

萬年一遇！

千年一遇！

百年一遇！

總之就無事

睇咗咁耐都冇人解釋到，用咗二十幾年先出事？ 咩原因

避震o者

玩膠就唔會潛水啦

仲有一個例子就係英國倫敦嘅 millennium bridge
冇斷到，不過要重新整過

即係成條倒塌

但用咗二十幾年，颱風都好多次，咩原因會咁

我都想知
會唔會係老化失修，
冇以前咁硬淨所以開始摇？

虎門大橋
一條永遠都塞既橋
細個試過排2個鐘先過到

冇事呀！好正常嘅輕微摇擺

斬肚嗰個咩人黎
保皇黨支持者十個有九個都支那人黎
你同我講唔關事

你俾一個力個物件
佢會跟住自己頻率fing 韆鞦
風就好似你不停用力推
個頻率夾就越推越高
頻率唔啱就推唔高

你班港燦識條撚咩，呢啲波動係高科技，世界級橋先有架

未到風季已經咁
到時黎個超強颱風咪會收皮

支那狗又做謠啦
無事無事

可以咁玩

條橋有高尚情噪，有音樂感

因為今年係2020年，特別多事發生

停係中間都咪話唔驚
咁多車咁重

虎門大橋好似有條路可以經舊區入鎮

好科幻

物料fatigue 掛

會呼吸既橋

Flutter

中國不意外啦
科技落後50年 人民質素落後150年

舊唔去, 新唔嚟

經典例子
讀civil一定知

果條咁樣玩就應該斷得

上面未講左
咁岩吹正個natural frequent未 resonance
呢個mode shape唔會好大damage
檢查下就開得返
驚既未加damper
其實唔係咩特別事
幾有趣姐

虎動來自虎門
但震源未必來自虎門

上年先限車流做過維修

在虎門大橋橋梁安全檢測維修期間，為確保虎門大橋橋梁結構安全，經權威檢測機構提議、專家評估，決定對虎門大橋實施臨時交通管制。根據廣州市、東莞市兩地公安局通告，從2019年8月2日0時至8月15日24時，全天禁止貨車及40座以上客車通行莞佛高速虎門大橋段（太平立交至坦尾立交），提醒運輸企業和駕駛人提前調整運輸計劃，合理選擇出行線路。執行緊急任務的軍車、警車、消防車、救護車、工程救險車則不受上述措施的限制。

歎息橋

沒事儿

cls, 玩衝浪咁

變形金剛

唔止civil 大學physics 教共震必講

咩質地嚟
啲石屎路有咁有彈性可以變形架咩

死咗

力速雙A, 但係幾乎全程被人保護

你唔出現係現場咪無事囉屌

真係 嗰條港珠澳會點
虎門大橋係佢哋大陸一直引以為傲嘅一條大橋都可以搞成咁
港珠澳仲要畀嗰條橋長好多
同埋佢左右一直都係海
附近幾乎冇其他建築物
d風速比虎門大橋嘅周圍更加勁
咁你諗下會點
其實我覺得真係有機會發生倒塌

我仲以為係rexona

個人對物理理解，咁樣會越震越大，直到斷橋啵！怪，用左咁耐應該唔會咁，莫非天滅……

出事了

虎門長安不如搞吓條街d去水好過la
落大少少雨已經水浸
都on99

好勁
條橋似主人形
死極都仲有

仲未計佢哋啲貨車全部都會超載

好似唔關大風事
係咁岩個風吹正某個頻率就會咁

哇

三峽又冧

虎門橋又冧

正

文革之風

林則徐的小宇宙被喚醒

吹多兩吹變奈何橋

點解大陸啲片源永遠都咁低質，咩年代，仲有240p.

有無片可以睇

用家不懂使用大橋

當年唔知要試埋共震，而家無可能唔知

1926 防暴狗已入商場

但係而家先出事嘅？

謝謝解答
但呢韆鞦嘅頻率係基於我推佢先會有
而唔係韆鞦本身嘅頻率？

即係鐵Fe本身係無頻率
但你掛起佢再推佢就有頻率？
---------------------------------------

用返韆鞦嘅例子 如果要推越勁
就要等個韆鞦返嚟最高點，
週期性咁推佢先得，不然會互相抵消

如果風要推得郁條橋
係咪要吹下停下先得？

關文藝復興乜事？

沒事兒

2個鐘算好
過時過節
見D親戚講要係橋上面過夜

石屎建築其中一個優勢係佢硬淨耐用得嚟，又有唔錯嘅彈性
如果建築物冇彈性，一受壓例如大風、地震就會斷
即係一碌木，一劈落去就斷，因為佢唔識搖
但係如果係一碌軟膠棒，你一劈落去就搖去另一邊卸力，你點劈都唔斷

吊橋都要唞氣，信黨撚怕

但係上面啲人話條橋之所以要係因為共振現象
我記得我中學嗰陣個阿sir講過共振現象嘅最簡單例子就係用聲音整爆玻璃
但係真實上根本冇乜可能發生
因為聲音好難去到咁高嘅frequency
即係frequency in medium A = frequency in medium B (我唔係好肯定因為已經隔咗好耐 ，我都係好努力先諗得返起， 希望有人confirm)

如果真係咁樣嘅話，咁樣無論條橋做到幾厚，都一定會產生共振現象，條橋一樣會產生vibration，如果咁樣推論，港珠澳大橋冧嘅機率好大。

但係我睇上高啲留言， 佢哋話咩採用通窿設計就可以避免共振現象嘅產生， 去到呢一點我就唔係好明，點解通窿可以避免共振現象嘅影響

點解一個講Renaissance，之後有2個又講Renaissance?
第2第3個係睇完第1個先回?定咁岩一齊錯?
如果睇完先回Renaissance，咁有咩意思?
你要知，你第一個回就係醒目，第2第3就係7...

大風共振？

第二次文藝復興！

諗到我R哂頭

唔奇，咁岩撞到頻率

又幾好彈性喎

每樣野都有frequency
人都有

兩架火車做乜鳩

當年係會展XMAS party
成千人一齊同步上下跳
跳跳下成個地又好似波浪咁上下擺
果陣真係以為會死

想問風同人頻率撞左 個人會點

最主要原因係呢個

咁上面用鞦韆做例唔太準確 因為韆鞦個frequency 係你推先有 而唔係構成韆鞦嘅物質所引致

至於你所講嘅人都有frequency 唔係太理解

Resonance 姐
沒事兒

睇片長安落親大雨都水浸街，但佢水上運輸工具又好快到，坐橡皮艇行街又幾爽喎

即係冇得避免嘅正常現象？咁咪每條橋都有機會fing到斷？

Tacoma, WA

加厚，同加氣洞比強風順利通過

我想睇條橋冧既一刻

條片震啫，條橋好安全

石屎咁有彈性既咩

嘆息橋

支那文藝復興
唔食野味只食狗肉

咁樣唔係正常咩 代表可以防震？
正如大風d樓都會前後搖擺
有冇人可以解釋下

有之前打風咪有

我都睇到呆咗

給点力嘛

tacoma narrows bridge，civil撚

理論大風會搖，但起咗咁耐先第一次咁大風，定有地震既暗示，每條橋都有過可以比風足既搖度，如果設計唔好就要斷橋，香港青馬同汀九都預都比強風吹

起左咁耐都未試過大風得黎又少車行
平時多車行重量唔同 個frequency 唔同

韆鞦個natural frequency 要當佢係個「擺」去計

呢個frequency 係由條鏈嘅長度決定，唔關人推唔推

人推=applied frequency

不能寄望呀

無延展性的話，斷就直接斷....

車唔係咁大影響 唔係封死,又唔係每一秒都同一個位
係佢條橋維修緊
along條橋加晒圍板
加劇左karman vortex street effect

咪撚傻啦 小粉紅多撚到顛 要反共一早反撚左啦

大風到文藝復興

爆玻璃其實係得既

慶祝緊啫

呼吸緊

下面班人完全無視

咁natural frequency 係條鏈嘅長度 而非物料？
咁咩叫人都有frequency ?

風除咗令橋產生振動之外
風嘅拉力都有機會拉斷條橋
解決下這問題問題最簡單方法制加厚，reinforcement同有窿畀佢穿過
上面最簡單直接方法就係阻尼器或者係叫減震器，令振動位移嘅最大幅度減低

有政府，唔驚照過

中學讀physics 都有教過，當年個阿sir就係播呢段片

1

今時今日一條正常嘅橋裝晒damper無理由會因為共振而斷

將80年前既畫面真實重現喺2020年 唔係Renaissance 唔通係咩

點解可以咁多人講Renaissance?
曼德拉效應？

應該係話，所有嘢都希望處於一個平衡嘅狀態
稍微有少少干擾會令佢遠離平衡點
但件物件又想返返去
令到物件喺接近平衡狀態嘅情況底下喺平衡點附近產生振動
所以所有事物都以佢哋嘅自然頻率震動

文西

會搖唔係正常嘅咩？

若果十號波咁撚大風，有咁既擺幅就好合理，但今日一d都唔大風

屌 好撚誇張

應該係resonance

利申: 小妹N展妹

巴打你講完我都唔知係咩黎

老野

似係，之前無係未到果個疲勞點。

脷伸:亂吹

真心好笑

我想奶你的腳趾

唔知點解咁多學術撚，講經咩

連支那自己都封橋，即係好唔正常

石屎可以咁有彈性嘅？

我試過去明石海峽大橋下層緊急通道同埋上橋頂參觀，當時都幾大風，感覺到告橋身係有少少搖擺，但虎門咁樣搖真係好痴線

因為個 pattern 真係叫 “vortex street”，條友個名係「馮卡門」但有啲名詞會會省略”von”得”Kármán”（eg 一般最有可能知嘅 83.6km Karman Line 外太空高度）；同埋佢好似講錯咗

日本試1000t就真係搖擺勒

記得當年青馬大橋試車用過勁重嘅車試
條橋有郁到

真係笑到仆街

你 copy & paste？呢個就錯嘅，風係隨機冇固定頻率，只係咁啱令條橋面喺佢個 resonant frequency 度，一件物件唔係喺自己個 resonant frequency vibrate 就係 resonance。Resonance 亦都唔等於 positive feedback，只係個最大值（當然你可以拎 resonant amplitude 去入 loop gain）

好快倒塌

最簡單嘅 spring mass model
natural frequency =sqrt(k/m) , 呢個網寫 k=1/c 其實一樣

spring constant k 其實同物料 嘅young's modulus 有關
當然你計條橋個"spring constant" 其實好複雜, 但佢仍然會同物料嘅young's modulus 有關

大約係咁

Wiki 自己都寫話係錯

沒事

科技野你識條鐵咩！呢啲係2020 最新強高科技，幾百架貨櫃係上面跳條橋都唔會斷呀。

諗起之前佛山有條橋橋墩裂晒啲石屎甩晒落嚟
請個專家去睇個專家話冇證據顯示條橋會冧所以冇即時危險
同理 條橋如果冧咗即係危險已經過咗

信正苦 唔怕~

另外果條叫南沙大橋

你都痴撚線咁發明吊橋黎做咩，下下咁郁法石屎會頂唔住，你睇下青馬會唔會咁，青馬有山係隔離風洞效應更勁都未咁樣吊橋其中一個作用就係等你冇咁搖擺

嘩，用車避震原理用係橋到不過係用係橋身咁解

真係好痴線

中咗化骨綿掌?

正想講 點解咁都會比人講咗先

江都無維尼咁能衰
維尼真情係想同全世界打
將前兩代辛辛苦苦打落黎外交一次過清袋

呢啲咁嘅中文睇到好攰

你意思係石屎有唔錯既彈性？

可抵百年一遇洪水

3 個庚子年前既銷煙之地

利申： 我唔識 鳩吹
我估係因為裡面有鋼筋，而啲彈性係來自鋼筋
石屎只係因為黏得實所以穩陣，如果無鋼筋，應該唔會彈番起

直落江, 剷車都唔洗, 無痕倒塌

你physics 唔合格唔好賴我
番去讀多啲流體力學同空氣動力學先

幾時講緊風嘅頻率
係Kármán vortex street 流體經過阻流體會有上下或左右(exactly係條片嘅震盪模式)
所有橋被風横吹都可能會有Kármán vortex street
(完美流線形先唔會發生)
係個頻率會唔會引發共振而已
所以似你呢啲唯電腦獨專派永遠實際派唔上用場
今次好明顯風洞實驗偷懶先出事

現實要電腦+理論計算+實驗結合先可以起到可靠嘅工程

正解
點design都好 都會有natural frequency

究竟design呢條橋個間設計院有無計過natural frequency？

究竟有無研究過風有咩frequency?

真心問 點解會咁

重力壩vs核武

竟然問隻狗先唔係問個人

因為隻狗係無辜
個人係自己找屎

你個名兩個0中間差個-

Inception

咁都唔冧嘅話我切

支那連twitter 都唔敢上網屌!!
個個剩係識話 查查查 安全第一

但問題係上面又無車又無地震點樣跳到咁

百國聯軍+南京條約2.0喪權辱國 go go go

可以fing成咁因為佢兩條邊係steel plate girder
Resonance 唔係條Bridge 斷既主因

你果段真係鳩吹

條片所謂既彈性係有joint位
石屎結構一般去到某個位就有個joint去allow movement, 一般人叫駁口
而單睇一塊石屎本身係冇彈性, 一變形就會碎
石屎加鋼筋的確係增加延展性 (Ductility), 但唔會去到D片入面咁誇張, 通常你肉眼唔會睇到, 一睇到就已經係failure

上面幅圖做例子, 如果鋼筋石屎變形到咁, 係唔會彈番轉頭, 而如果呢一條石屎冇加到鋼筋, 佢就已經碎開左兩塊

而點解鋼拉橋可以fing到咁, 因為佢既deck係鋼結構, 上面鋪既係幾層唔同既pavement, 例如係瀝青, 扭完都唔會碎開曬

所以我無呃你
我唔識 9吹
你解嘅我都唔係好明
不過淨石屎本身一定無咁嘅彈性，呢樣啱唔啱?

LM 學野

你想拗咩？不如你 check 返條橋點冧先

留名睇物理大戰！

數字上有鋼筋係比較有延展性 (都可以叫彈性)
但其實有鋼筋都唔會有段片入面果種彈
如果駁口本身起果度留, 兩塊結構應該係分離, 佢地係相對另一塊上下移動, 但單睇每一塊佢地唔會彈

事實就係事實 你自己慢慢check

重要 "exactly"，你對眼睇條片都好勁喎，推返晒人哋啲結論。咩叫上下左右，呢個係 torsion，唔係 bending flutter

大陸式工程

你個事實係80年前開始誤報個「事實」？

torsion 笑死人咩
你自己慢慢扭你碌鳩啦
無啦啦會自發扭咁你碌鳩都一定自發扭斷咗

唔洗覆我啦 冇人想知你碌鳩斷成點

無論如何
條虎門大橋出現咁頻密既起落
係咪可以講已經有結構性問題？

風

自問成績好差，只係死讀，不如你笑埋點解唔係 flutter
可以去投稿反駁晒呢啲文章，話有 vortex street 同 resonancce，解釋畀我哋同全世界聽：

大陸已經講左係橋上放置啲水馬導致。

巴打，佢真係唔識，唔好動氣

Btw, 呢條片易入口啲

斷左既話共震橋從此又多一條經典片段
唔洗下下睇住個條

Unhealthy wind

屌你老母係咪質疑我地偉大共產黨建築

邊個唔敢過橋就應該槍決 一定係美國走狗

其實呢隻galloping/ Flutter 係因為aerodynamic force 加negative structural damping 相輔相成 唔係普通resonance.

Quote 返你第二篇文:
According to the two engineers, the failure of the bridge was related to a wind-driven amplification of the torsional oscillation that, unlike a resonance, increases monotonically with increasing wind speed.

利伸 好多都唔記得曬

你又有咩見解？畀條片你

同埋冧之前已經試過有呢啲其他問題，但冧嘅原因就係新嘅

你唔止成績差 更加唔適合讀任何科學學科
影片由16升幀後都可以當做唔關卡門渦街事嘅證據!?
升咗幀後逐幀睇就可以主觀判斷有其他自發抖動(依你所講唔係由風引起 但你引嗰三篇都同你講嘅有矛盾 更加唔係學術論文)

讀科學唔係可以由content farm 或者所謂"physics news"睇啲鳩野就可以判定有完備實驗驗證同理論支持嘅結果㗎

你都係收下扭斷咗嘅皮先啦 唔好係度獻世

每樣物物都有自己frequency 不過愈複雜嘅野就愈難做到resonance.最簡單原子同原子之間就有一個natural frequency,原因係原子之間嘅Bond,你可以當佢係一個mass spring system 不過spring變左Bond

幾時到長江三峽?

等 ching 你幫下口喇，冇你哋識咁多，淨係見到個 frequency 根本都唔夾，唔係嗰回事。而家睇返下至 Wiki、傳媒、Youtube channel 都有講返正確個版本，所以唔明係幾十年嚟教育問題定而家啲人都係自己 get 錯。

有無civil engin jj出來專業分析下

你班港汕連祖國最新彈性材料都唔知道
一邊通勤一邊跳彈床放鬆
仲可以測試國民游泳技術
一箭三雕
又贏

算把啦 佢可以吹到唔關風事唔關共振事嗰下已經知佢咩料

未見過有人碌鳩會自發扭斷

聽講可能係因為維修加咗擋板改變咗原本流線型設計
形成阻流引發卡門渦街震盪及其他震盪
但唔知有冇強共振 因為如果有應該一兩星期會冧

算好啦，你睇下中國港灣中馬外交大橋都可以斷，鄰國内既橋唔係即時斷已經算好了。

我唔知 AIP Physics Today 喺學術界咩評價啦，但第3篇唔係論文係咩？同埋 Vice News 唔等於 Vice 囉，話人 content farm 之前不如你都認真睇下先，佢引 Seattle Times 你又有冇意見。
我可能講得唔好，令你好似誤解咗我一開頭講咩，噉你不如就講下點解你個講法係冧嘅原因，而「其他」因素唔係。

設計啊
識條春

搖搖板咁wo

諗起當年美國金門大橋斷橋

有冇證據 有冇實驗 有冇理論 有冇計算驗證
乜都冇淨係得猜想同假說
用升咗幀 已經破壞咗嘅證據去嘗試證明

單單呢點就可以判定你只係適睇content farm 唔適合讀科學

你自己一開始講咩留哂底 冇得抵賴唔認數

所謂共震唔係應該好細範圍嘅頻率
個風吹得咁穩定又耐？定唔使好耐

條橋冧咗，推基建，有新橋

股市升

物理佬大戰engineer

見過起橋未唔係用石屎模一條過，咁樣會斷，係一座座咁起，有接駁位，咁先有彈性，仲有建築物彈性唔係好似彈彈棒，如果咁大彎曲度係會斷，建築彈性你係睇唔到，當然仲有好多野，比如阻尼，我唔講太多啦

係呢D情況下都係信engineer 好D,有時物理冇解釋得咁深入

同班文科人解釋係好難自然頻率係指系統不在外力下自己的系統頻率，比如鐘擺，好難解釋

明日嘅港珠澳大橋

Happy tree friend咁拎袋砂糖起橋？

強力弱力你講咁難佢地好難明

懶得講解，繼續吃花生

你個彈彈棒比喻好過癮
不過我的確好似未學過

有生命跡象

石屎係冇彈性，有興趣可以研究吓鋼筋作用，香港人造橋唔算太勁，葡國佬先好野

嗰時同而家咪就係信咗工程唔信物理搞成咁

不過如果向文科人解釋,都係用返簡易版嘅風resonace 會容易D明

嘩，北平共产党成功自主研發疑似變型金剛，震驚全球

新景點 準備逼爆

其實engineer 都係物理佬 不過去到某啲好難嘅位就用實驗結果9估 加啲safety factor 就算

可能係用鋼筋拉住所以冇事？ 根住拉到鋼筋都斷就成條88

物理佬睇數公式，engineer睇數據

因為100%會全面倒塌

基本上engineering 就係applied physics本是同根生

但係個人冇死到

咁當年fluid structure interaction 未有咁多研究

von Karman 都係1912年先出Vortex shedding

不過今次好明顯班支那人做漏野

其實物理去到某程度都係9估

咁都諗到

中學讀physics佢唔講
大學civil online teaching 佢都冇講過
不過自己當興趣睇片先識呢個

大陸不意外

量子力學量子糾纏，波函數塌陷，早排返台大上堂，根本成個量子力學都係估估下

睇到一頭霧水，以為個字仲有第二個意思

歐洲d球場都會
預左d人同步跳
唔上下擺反而危險

果啲睇直播都驚

共震橋
正野嚟

記得中國係非洲唔知邊度整條橋 好似1年都冇就冧左
D人話條橋入面冇鋼筋

好睇好睇

點解好似橡筋咁既
好似好軟熟

跳跳虎門橋

有無可能呀，d水馬咁細，注漢晒水都唔會有好大影響

水馬重唔重得過平時行虎門大穚啲超重貨車

好似有線訪問屯門公園阿伯同大陸雞跳舞咁撚樣

RESISTANCE都FIX咗啦
大風D都唔會大D WO
利申:理科9UP

下一條係港珠澳大橋

呢D大橋一般做一樣叫prestressing/post tensioning的東東
就係用鋼纜去拉全條橋, 而唔係單單一般的鋼筋石屎
就係有鋼纜的關係所以可以更有彈性

就係入面一綑綑果D, 真係由一條條鋼絲Q出黎的鋼纜

條橋有生命識呼吸
幾時到港豬澳

過路費可以加價了

因為過橋 仲可以玩埋 機動遊戲

兩分鐘後斷咗

Faster to collapse?

Revolution ,支爆近了

Renaissance都係吹出黎

其實本身係咩字
英文差學野

玩車震一流

最新情況係點 ??

留名學嘢

算啦 大陸做野 佢話係超自然現象你都要信架啦

香港愈黎愈多大陸發展商 又開始兩地專業互認

好快到香港

個人好似見到唔對路 想救隻狗但救唔切
之後自己走咗佬

唔知有冇記錯，隻狗好似係困喺佢架車入面，想走都走唔到

未解封

如果條橋冇左就真係落晒支那面

Humen Bridge is falling down

有冇獅門呀吊佢

resonance

上左岸既撚屌慢駛食花生塞住哂

1940都有，大陸工程師點解唔識？

師兄好幽默

吓 支那係鐘意呼吸下紅雙喜個啲㗎啦
條橋都識呼吸有幾奇

就算通車都叫支那廣東省省長行幾轉先

好慘

搬晒水馬走都搖緊

橋之呼吸 二之型。 上下運動

搖呀搖 搖到奈何橋

風速20-30 公里only

做多咗喇賤畜

當個frequency夠接近嗰陣
已經會見到constructive interference
唔一定要撞到正natural frequency先可以共震

文藝復興唔係得意大利

pde 經典教材

台北101頂樓有個阻尼器

高科技橋，你哋識條鐵。

挑戰人類＂工程＂低線

豆腐渣重想點呀？